你話呢條友係唔係係香港做開情報工作

前香港特工？

美國總統特朗普提名前陸軍情報官、在香港生活和經營私募基金多年的比爾登（Philip Bilden）擔任新的海軍部長（Secretary of the Navy）。

美國之音報道，特朗普說，比爾登擔是幫助提升美國海軍的正確人選。

國防部長馬蒂斯表示，他對比爾登擔任海軍部長給予最高的信任。

五角大樓發表的一份聲明說，比Philip Bilden擔曾在美國陸軍情報部門工作過10年，取得了上尉軍銜，還擔任過海軍學院基金理事會理事。

比爾登在1986至1996年曾擔任美國陸軍情報官，1996年來港，出任私募基金Harbourvest Partners香港負責人，之後長期在港生活，最近才離開公司。2013年，他被一投資雜誌選為亞洲私募基金最有影響力25人之一。